Ada rambu-rambu yang tidak boleh dilakukan oleh kita sebagai umat yang beriman. Jangan sekali-kali kalian mengambil orang dari kelompok yang kafir. Lepas dari situasi politik yang kepada kita dilarang jangan sekali-kali mengambil orang yang kufur dari mereka untuk menjadi pemimpin. Larangan ayat tersebut tidak ada bedangnya dengan larangan zina, riba dan berbohong.
 Untuk sekali-kali mengambil pemimpin dari luar islam . Allah mengingatkan dalam ayat yang sangat keras.  Diantaranya bentuk orang munafik adalah orang-orang kafir .  Ketika ada saat dimana dia harus memilih pemimpin maka Allah menyatakan jelas-jelas selain orang mukmin dilarang untuk menjadi pemimpin. 
Dalam surat Allah menyatakan sekalipun bapakmu, saudaramu,  keluargamu yang dekat jangan sekali-kali diangkat karena mereka dalam kekufuran kepada Allah. 
Diantara kita ketika sedang dalam keadaan yang mendesak  maka ada saat yang menjanjikan posisi, uang, menjanjikan yang lain maka jangan menjual ayat-ayat Allah. Ada orang-orang islam yang memilih pemimpin yang diluar islam ketika dalam kubur tetaplah berdosa.
Seakan akan ayat Allah pudar karena fungsi ekonomi yang terjadi.  Maka wajib bagi kalian untuk mengikutinya , apabila kalian mengikuti cara-cara diluar Al-quran maka akan diporak-porandakan. 
Sama ketika Allah mengatakan dalam ayatnya ketika memilih orang yang kufur/atau kafir kepada Allah terangkat keberkahan dalam keluargga, keberkahan dirinya bahkan keberkahan rezekinya.